1.防御性驾驶技术五要领是：放眼远方、顾全大局、环回视野、（      ）和引人注意。
（A）胆大心细；
（B）手脚麻利；
（C）留有余地；
（D）慢速行车；
答案：C

1.会车中遇到对方来车行进有困难需借道时，按照防御性驾驶技术要求，要留有余地，预测该车有可能做出的行动，应（    ）。
（A）不侵占对方道路，正常行驶；
（B）示意对方停车让行；
（C）靠右侧加速行驶；
（D）尽量礼让对方先行；
答案：D

2.行车中遇到后方车辆要求超车时，按照防御性驾驶技术要求，要环回视野，扫视周边情况，与周边车辆保持安全距离的情况下，应（    ）。
（A）及时减速，靠右行驶让行；
（B）减速慢行；
（C）靠右侧加速行驶；
（D）不让行；
答案：A

3.驾驶车辆正常行驶时，按照防御性驾驶技术要求，要放眼远方，对道路情况的处理要有预见性，在接近障碍时能（   ）。
（A）紧急制动能停车；
（B）急转向迅速绕过；
（C）迅速躲避不发生碰撞；
（D）平稳停车；
答案：D

4.驾驶人在超车时，前方车辆不减速、不让道，按照防御性驾驶技术要求，要顾全大局，使你的车辆保持在便于观察的位置上，要（    ）。
（A）引人注意，连续鸣喇叭加速超越；
（B）放眼远方，加速继续强行超越；
（C）留有余地，停止继续超车，保持出现紧急状况时有出路；
（D）环回视野，紧跟其后，伺机再超；
答案：C

5.驾驶人在行车中经过积水路面时，按照防御性驾驶技术要求，应注意观察，留有余地，（    ）。
（A）特别注意减速慢行；
（B）迅速加速通过；
（C）保持正常车速通过；
（D）低档加速通过；
答案：A

7.车辆在拥挤路段低速行驶时，遇其他车辆强行“加塞”， 按照防御性驾驶技术要求，应顾全大局，（    ），确保行车安全。
（A）鸣喇叭警告，不得进入；
（B）加速行驶，紧跟前车，不让其进入；
（C）主动礼让，任何时候都保持适当的跟车距离；
（D）挤靠“加塞”车辆，逼其离开；
答案：C

8.发现前方道路堵塞，按照防御性驾驶技术要求，正确的做法是顾全大局，使你的车保持在便于观察的位置，要留有余地，保持出现紧急状况时自己及周边车辆的出路，（   ）。
（A）继续穿插绕行；
（B）选择空当逐车超越；
（C）鸣喇叭示意前方车辆快速行驶；
（D）按顺序停车等候；
答案：D

9.当驾驶车辆行经两侧有行人且有积水的路面时，按照防御性驾驶技术要求，要引人注意，鸣喇叭示意行人有车辆通过注意避让，要留有余地，预测行人可能做的行动，（    ）。
（A）加速通过；
（B）正常行驶；
（C）减速慢行；
（D）连续鸣喇叭；
答案：C

10.当驾驶车辆行经两侧有非机动车行驶且有积水的路面时，按照防御性驾驶技术要求，要引人注意，鸣喇叭示意非机动车驾驶人，后方有机动车通过，注意避让，同时要留有余地，预测非机动车驾驶人可能做出的行动，（    ）。
（A）减速慢行；
（B）正常行驶；
（C）加速通过；
（D）连续鸣喇叭；
答案：A

11.机动车通过没有交通信号灯、交通标志、交通标线或者交通警察指挥的交叉路口时，按照防御性驾驶技术要求，应当环回视野，用眼睛不断扫视路口周围情况（    ）。
（A）迅速通过；
（B）减速慢行；
（C）适当加速；
（D）保持行驶速度；
答案：B

12.雾天对安全行车的主要影响是能见度低，视线不清，按照防御性驾驶技术要求，要留有余地，适当拉开与前车的跟车距离，要引人注意，及时开启（   ）。
（A）后位灯
（B）近光灯
（C）远光灯
（D）危险报警闪光灯
答案：D

13.机动车行经没有交通信号的道路，遇行人横过道路时，按照防御性驾驶技术要求，应当考虑留有余地，预测行人可能做出的行动，提前（   ）。
（A）鸣喇叭，让行人快走；
（B）加速行驶；
（C）减速或停车避让；
（D）绕行通过；
答案：C

14.在没有道路中心线的道路上，遇后车发出超车信号时，按照防御性驾驶技术要求，前车应当顾全大局，扫视后视镜，保持对周围交通环境的了解，（     ）。
（A）保持原有状态行驶；
（B）加速行驶；
（C）迅速停车让行；
（D）在条件许可的情况下，降低速度、靠右让行；
答案：D

15.机动车在行驶中遇前方机动车缓慢行驶时，按照防御性驾驶技术要求，要环回视野，应当使您的车辆保持在便于观察的位置上；要留有余地，与四周车辆保持有适当的跟车距离，保持出现紧急情况时有自己的出路，（    ）。
（A）从前方车辆两侧穿插；
（B）停车等候；
（C）从前方车辆两侧超越；
（D）依次排队行驶；
答案：D

16.机动车向左转弯、向左变更车道、超车前、驶离停车地点及掉头时，按照防御性驾驶技术要求，要放眼远方，不断扫视周围情况，（       ），确保为相关车辆留有余地。
（A）在转向的同时开启转向灯；
（B）先转向后开启转向灯；
（C）没有其他车辆可以不开转向灯；
（D）提前开启左转向灯，并观察后视镜；
答案：D

17.车辆驶近停在车站的公交车辆时，为预防公交车突然起步或行人从车前穿出，按照防御性驾驶技术要求，要环回视野、留有余地，应（    ）。
（A）减速，保持足够间距，随时准备停车；
（B）保持正常车速行驶；
（C）随时准备紧急制动；
（D）鸣喇叭提醒，加速通过；
答案：A

18.车辆行至交叉路口，遇有转弯的车辆抢行，按照防御性驾驶技术要求，要顾全大局、留有余地，应（    ）。
（A）主动停车避让；
（B）保持正常车速行驶；
（C）提高车速抢先通过；
（D）鸣喇叭抢先通过；
答案：A

19.机动车在夜间通过没有交通信号灯控制的交叉路口时，按照防御性驾驶技术要求，应当环回视野，认真观察路口路况，提前减速，要引人注意，（    ）。
（A）使用远光灯；
（B）使用近光灯；
（C）使用危险报警闪光灯；
（D）交替使用远近光灯示意；
答案：D

20.机动车白天在道路上发生故障，妨碍交通又难以移动的，按照防御性驾驶技术要求，应引人注意，立即开启（      ），并在距来车方向50米至100米处设置警告标志。
（A）示廓灯；
（B）后位灯；
（C）远光灯；
（D）危险报警闪光灯；
答案：D

21.按照防御性驾驶技术要求，机动车驾驶人下车时，应环回视野、留有余地，（    ）。
（A）停车后立即开门下车；
（B）观察前方交通情况，在开车门下车；
（C）先开车门再观察侧后情况；
（D）先观察左侧后方情况，再用右手缓开车门下车；
答案：D

22.行车中变更车道，按照防御性驾驶技术要求，要环回视野、留有余地、引人注意，认真观察四周情况，（    ）开启转向灯，提醒后方跟车注意。
（A）应提前1秒钟；
（B）应至少提前3～5秒钟；
（C）不需要提前；
（D）根据情况决定是否；
答案：B

23.夜间道路环境对安全行车的主要影响是（    ），按照防御性驾驶技术要求，机动车驾驶人要放眼远方，视线提前量应达到15秒；要环回视野，眼睛不断观察扫视周围情况，避免出现视若无睹和凝视现象，要引人注意，多使用短促鸣笛，变换远近光灯。
（A）能见度低、不利于观察道路交通情况；
（B）路面复杂多变；
（C）驾驶人体力下降；
（D）驾驶人易产生冲动、幻觉；
答案：A

24.行车中突遇对方车辆强行超车，占据自己车道，按照防御性驾驶技术要求，要顾全大局、留有余地，正确的做法是（    ）。
（A）加速行驶；
（B）减速避让、直至停车；
（C）保持原车速行驶；
（D）挡住其去路；
答案：B

25、雨天行车，遇撑雨伞和穿雨衣的行人在公路上行走时，按照防御性驾驶技术要求，要引人注意、留有余地，应当（    ），谨慎通行。
（A）以正常速度行驶；
（B）持续鸣喇叭示意其让道；
（C）加速绕行；
（D）提前鸣喇叭，并适当降低车速；
答案：D

26.行车中需要借道绕过前方障碍物，但对向来车已接近障碍物时，按照防御性驾驶技术要求，要顾全大局、留有余地，应当（    ）。
（A）降低速度或停车，让对向来车优先通行；
（B）加速提前抢过；
（C）鸣喇叭示意对向车辆让道；
（D）迅速占用车道，迫使对向来车停车让道；
答案：A

27.驾驶车辆汇入主干道车流时，按照防御性驾驶技术要求，要环回视野、引人注意，应提前3秒开启转向灯，（    ）。
（A）不用观察，直接汇入车流；
（B）强行汇入车流；
（C）仔细观察，确认安全后汇入车流；
（D）加速汇入，连续变更车道；
答案：C

28.车辆驶近人行横道时，按照防御性驾驶技术要求，要环回视野、留有余地，应当（    ）。
（A）加速通过；
（B）立即停车；
（C）鸣喇叭示意行人让道；
（D）先认真观察行人、非机动车动态，再慢速通过；
答案：D

29.在一般道路倒车时，按照防御性驾驶技术要求，要环回视野、引人注意，发现有过往车辆通过，应（    ）。
（A）继续倒车；
（B）鸣喇叭示意；
（C）主动停车避让；
（D）加速倒车；
答案：C

30.驾驶车辆行至道路急转弯处，按照防御性驾驶技术要求，要留有余地，保持安全行车路线，（    ）。
（A）借对向车道行驶；
（B）急剧制动低速通过；
（C）靠弯道外侧行驶；
（D）充分减速并靠右侧行驶；
答案：D

31.车辆行经山区道路进入弯道前，按照防御性驾驶技术要求，要留有余地、引人注意，在对面没有来车的情况下，也（    ）。
（A）应“减速、鸣号、靠右行”；
（B）可靠弯道外侧行驶；
（C）可短时间借用对方的车道；
（D）可加速沿弯道切线方向通过；
答案：A

32.驾驶车辆驶出环岛前，按照防御性驾驶技术要求，要放眼远方，提前观察出口方向路况，要引人注意，开启（    ），提醒跟进后车留有安全车距。
（A）左转向灯；
（B）危险报警闪光灯；
（C）右转向灯；
（D）远光灯；
答案：C

33.驾驶车辆进入环岛时，按照防御性驾驶技术要求，要放眼远方，提前观察前方环岛路况，（    ），要留有余地，进入环岛前，提前减速。
（A）应开启右转向灯；
（B）应开启危险报警闪光灯；
（C）应开启左转向灯；
（D）不用开启转向灯；
答案：D

34.行车中超越右侧停放的车辆时，为预防其突然起步或开启车门，按照防御性驾驶技术要求，要留有余地，应（    ），留出足够空间，防止碰撞。
（A）预留出横向安全距离，减速行驶；
（B）保持正常速度行驶；
（C）长鸣喇叭；
（D）加速通过；
答案：A

35.行车中，遇非机动车抢行时，按照防御性驾驶技术要求，要顾全大局，应（   ），同时要引人注意，通过点刹方式，警示跟进后车，注意保持安全车距。
（A）鸣喇叭警告；
（B）加速通过；
（C）主动减速让行；
（D）临近时突然加速；
答案：C

36.行车中突然有皮球滚到路上，按照防御性驾驶技术要求，要放眼远方，应（    ）。
（A）保持原速行驶；
（B）迅速绕过；
（C）立即减速，随时准备停车，以防碰撞追逐的儿童；
（D）从皮球上骑过；
答案：C

37.行车中遇到接听手机等注意力高度集中的行人时，按照防御性驾驶技术要求，要留有余地、引人注意，应（    ），必要时停车让行。
（A）临近时鸣喇叭；
（B）从一侧加速绕过；
（C）保持常速行驶；
（D）减速、鸣喇叭提醒；
答案：D

38.车辆在交叉路口有优先通行权的，遇有车辆抢行时，按照防御性驾驶技术要求，要顾全大局、留有余地，应（    ）。
（A）抢行通过；
（B）提前加速通过；
（C）按优先权规定正常行驶不予避让；
（D）减速避让，必要时停车让行；
答案：D

39.行车中遇儿童时，按照防御性驾驶技术要求，要环回视野、留有余地，应当（    ）。
（A）鸣喇叭示意；
（B）减速慢行，必要时停车避让；
（C）迅速从一侧通过；
（D）加速绕行；
答案：B

40.车辆在主干道上行驶，驶近主支干道交汇处时，为防止与从支路突然驶入的车辆相撞，按照防御性驾驶技术要求，要放眼远方、留有余地，应（    ）。
（A）提前减速、观察，谨慎驾驶；
（B）保持正常速度行驶；
（C）鸣喇叭，迅速通过；
（D）提前加速通过；
答案：A

41.防御性驾驶核心理念包含有：预见风险、（    ）、提前应付、文明行车。
（A）安全第一；
（B）正常行驶；
（C）平稳停车；
（D）控制车速；
答案：A

42.安全车距包括横向车距和（  ）。
（A）位移车距；
（B）纵向车距；
（C）空间车距；
（D）以上三项都是；
答案：B

43.驾驶员连续驾驶（  ）小时，停车休息20分钟及以上。
（A）1小时；
（B）2小时；
（C）3小时；
（D）4小时；
答案：D

44.驾驶员的（  ）是整个驾驶行为的基础。
（A）观察与感知；
（B）分析判断；
（C）决策；
（D）采取行动；
答案：A

45.驾驶员的（  ）直接决定着驾驶操作的正确与否。
（A）观察与感知；
（B）分析判断；
（C）决策；
（D）操作；
答案：C

46.行车中遇到后方车辆要求超车时，要环回视野，扫视周边情况，与周边车辆保持安全距离的情况下，应（  ）。
（A）及时减速，靠右行驶让行；
（B）减速慢行；
（C）靠右侧加速行驶；
（D）不让行；
答案：A

47.保持合适的（  ）安全车距，可以避免追尾事故的发生。
（A）横向；
（B）纵向；
（C）静止；
（D）左右间距；
答案：B

48.保持安全的（  ）车距，可以避免刮擦事件的发生。
（A）横向；
（B）纵向；
（C）静止；
（D）左右间距；
答案：A

49.驾驶车辆正常行驶时，要放眼远方，对前方路况的处理要有预见性，在接近前方车辆时能（  ）。
（A）紧急制动能停车；
（B）急转向迅速绕过；
（C）迅速躲避不发生碰撞；
（D）平稳停车；
答案：D

50.根据防御性驾驶重点规则规定，下列不属于出车前准备的有（     ）。
（A）提前规划行车路线；
（B）做好出车前安全检查；
（C）提前出发，为行车预留一定时间；
（D）与前车保持足够的间距，避免紧急情况引发事故；
答案：D

51.道路运输驾驶员每天驾驶时间不超过（   ）小时，每天工作时间不超过12小时，防止疲劳。
（A）5小时
（B）6小时
（C）7小时
（D）8小时
答案：D

52.为了安全行车，道路运输驾驶员（  ）。
（A）必须按限速要求行驶；
（B）不必按限速要求行驶；
（C）不必理会交通运输管理条例行车；
（D）不必理会交通执法部门要求行车；
答案：A

53.车辆通过无人看守的铁路道口时，应（  ）。
（A）加速通过；
（B）匀速通过；
（C）减速通过；
（D）一停、二看、三通过；
答案：D

54.机动车及掉头时，要放眼远方，不断扫视周围情况，（  ），确保为相关车辆留有余地。
（A）在转向的同时开启转向灯；
（B）先转向后开启转向灯；
（C）没有其他车辆可以不开转向灯；
（D）提前开启左转向灯，并观察后视镜；
答案：D

55.车辆驶近停在车站的公交车辆时，为预防公交车突然起步或行人从车前穿出，要环回视野、留有余地，应（  ）。
（A）减速，保持足够间距，随时准备停车；
（B）保持正常车速行驶；
（C）随时准备紧急制动；
（D）鸣喇叭提醒，加速通过；
答案：A

56.驾驶员在高速公路上驾驶车辆至少观察到（  ）米远的地方才能确保安全。
（A）100米；
（B）200米；
（C）300米；
（D）400米；
答案：D

57.车辆起步时，在确认同边没有影响车辆起步的人或物时，缓慢起步；起步后要汇入车流，应先开启（  ）。
（A）左转向灯；
（B）右转向灯；
（C）防雾灯；
（D）远光灯；
答案：A

58.汽车雾天起步时，要开启前后雾灯，后位灯，示轮廓灯和（  ）。
（A）远光灯；
（B）近光灯；
（C）右转向灯；
（D）打开雨刮；
答案：B

59.在高速路上长时间直线行驶很容易造成视觉及身体疲劳。感到疲劳时，驾驶员应（    ）。
（A）立即在高速路上停车休息；
（B）停靠在服务区休息；
（C）不用理会，继续驾驶车辆行驶；
（D）以上三项都不对；
答案：B

60.长度为12m的车辆时速低于64km时，需要(    )的跟车距离。
（A）3s；
（B）4s；
（C）5s；
（D）6s；
答案：B

61.夜间超车时不要一直用远光灯，在距离被超车辆（  ）m时左右切换成近光灯，便于前车驾驶员更清楚地看清您的车辆，更好报导判断两车之间的距离。
（A）100；
（B）150；
（C）200；
（D）250；
答案：B

62.道路运输驾驶员需要停车时，先观察后方和右侧的交通安全情况，提前开启（  ）灯。
（A）远光灯；
（B）近光灯；
（C）左转向灯；
（D）右转向灯；
答案：D

63.车辆在道路上发生故障，驾驶员应立即开启（  ），将车及时移到不妨碍交通的地方。
（A）危险报警闪光灯
（B）远光灯；
（C）近光灯；
（D）防雾灯；
答案：A

64.夜间及遇雨、雾、雪等天气条件需要临时停车时，应（  ），并开启危险报警闪光灯、后位灯和示廓灯。
（A）关闭前照灯；
（B）打开前照灯；
（C）打开左转向灯；
（D）打开右转向灯；
答案：A

65.车辆在高速公路上发生故障，必须在距离车（  ）m以外放置警告标志。
（A）100m；
（B）150m；
（C）200m；
（D）250m；
答案：B

66.弯道会车时，以（  ）。
（A）道路中心线为界，没有中划中心线的，以目标的几何中心线为界；
（B）以道路左边线为界；
（C）以道路右边线为界；
（D）以道路前边50米线为界；
答案：A

67.车辆在道路上掉头时，驾驶员应提前开启（  ），等待交通情况允许后再开始掉头。
（A）左转向灯；
（B）右转向灯；
（C）危险报警闪光灯；
（D）示廓灯；
答案：A

68.下列不属于货车在高速公路防御性驾驶的有：（  ）
（A）杜绝超限运输；
（B）可以超限运输；
（C）检查货物的捆绑情况，防止行驶过程中由于空气阻力、振动等原因引起货物捆绑松散和货物撒落；
（D）在超度较大的路段，一般都设有爬坡车道，应选择在爬坡车道内行驶；
答案：B

69.道路运输驾驶员在山区道路行车下坡时，应提前降低车速并（  ）。
（A）挂高速挡；
（B）挂低速挡；
（C）挂空档滑行；
（D）熄火滑行；
答案：B

70.在山区道路遇对向来车时，应（  ）交会。
（A）不减速；
（B）紧靠道路中心；
（C）加速；
（D）选择安全路段减速或停车；
答案：D

71.在山区道路超车时，应（  ）超越。
（A）选择较缓的下坡路；
（B）抓住任何机会尽量；
（C）选择宽阔的缓上坡路段；
（D）选择较长的下坡路；
答案：C

72.车辆在山区道路行驶时，应（  ）。
（A）紧随前车之后；
（B）适当加大安全距离；
（C）适当减小安全距离；
（D）尽可能寻找超车机会；
答案：B

73.下长坡时，车速会因为惯性会越来越快，控制车速最有效的方法是（   ）。
（A）挂入空档滑行；
（B）利用发动机制动；
（C）踩下离合器滑行；
（D）用行车速度控制车速；
答案：B

74.车辆在较窄的山路上行驶时，如果靠山体的一方不让行，应当（  ）。
（A）向左点道，谨慎驶过；
（B）提前减速并选择安全的地方避让；
（C）保持正常车速行驶；
（D）鸣喇叭催其让行；
答案：B

75.驾驶车辆驶入高速公路匝道后，（  ）。
（A）允许超车；
（B）不准掉头；
（C）允许停车；
（D）可以倒车；
答案：B

76.道路运输驾驶员驶入隧道前，为了防止暗适应带来危害，驾驶员要在驶入隧道前约100m处，提前开启（  ）。
（A）危险报警信号灯；
（B）近光灯；
（C）防雾灯；
答案：B

77.车辆通过窄桥时，行驶速度必须控制在（  ）以下。
（A）50km/h
（B）40km/h
（C）30km/h
（D）20km/h
答案：C

78.道路运输驾驶员避免在交叉路口、铁路道口、急弯路、隧道等地点（  ）m以内的路段停车。
（A）50m；
（B）100m；
（C）150m；
（D）200m；
答案：A

79.城乡结合部有施工情况时，过往车辆和人员（  ）。
（A）应当加速超越；
（B）应当注意避让；
（C）应当连续鸣号；
（D）应当各抢其道；
答案：B

80.车辆驶入隧道后，应开启（  ）。
（A）危险报警闪光灯；
（B）远光灯；
（C）防雾灯；
（D）近光灯；
答案：D

81.汽车在结冰的坡道下时坡，要（  ）。
（A）使用低速挡，利用发动机制动；
（B）利用高速挡快速下坡；
（C）使用空挡滑行；
（D）熄火滑行；
答案：A

82.驾驶人在行车中经过积水路面时，要怎样做以保证安全?（    ）
（A）特别注意减速慢行；
（B）迅速加速通过；
（C）保持正常车速通过；
（D）低档加速通过；
答案：A

83.在泥泞路段行车容易出现什么现象?（  ）
（A）行驶阻力大；
（B）车轮侧滑；
（C）机动车颠簸；
（D）方向失控；
答案：B

85.驾驶人在行车中经过涉水路面时，应注意观察，留有余地，（  ）。
（A）特别注意减速慢行
（B）迅速加速通过
（C）保持正常车速通过
（D）低档加速通过
答案：A

86、夜间机动车在道路上发生故障或交通事故，妨碍交通又难以移动的，应当开启（  ）、示廓灯和后位灯。
（A）远光灯
（B）近光灯
（C）危险报警闪光灯
（D）防雾灯
答案：C

87、夜间车辆通过照明条件良好的路段时，应使用（ ）。[5．（D）010607 ]
（A）防雾灯
（B）近光灯
（C）远光灯
（D）危险报警闪光灯
答案：B

88、夜间行车必须超车时，要（  ）向前车示意，确认前车让速让路后方可超越。
（A）连续变换远、近光灯，
（B）连续变换左、右转向灯
（C）开启危险报警信号灯
（D）关闭前照灯
答案：A

89、客货车辆雨天行驶应注意：（  ）。
    （A）驾驶员要双手握住转向盘，保持直线低速行驶。
    （B）驾驶员要保持高速行驶
    （C）驾驶员要保持用低速挡高速行驶
    （D）驾驶员要随时变换车道行驶，以便引起别的驾驶员注意
答案：A

90、在雨天气驾车，刮水器无法刮净雨水时，应当（  ）。
    （A）减速行驶
    （B）集中注意力谨慎驾驶
    （C）立即减速靠边行驶
    （D）以正常速度行驶
答案：C

91、雪天行车时，应及时开启（  ）。[5．（D）010608 ]
（A）倒车灯
（B）左转向灯
（C）右转向灯
（D）刮水器
答案：D

92、雾天行车时，应及时开启（  ）。[5．（D）010608]
（A）倒车灯
（B）近光灯
（C）远光灯
（D）防雾灯
答案：D

93、雾天对安全行车的主要影响是能见度低，视线不清，按照防御性驾驶技术要求，要留有余地，适当拉开与前车的跟车距离，要引人注意，及时开启（  ）。
     （A）后位灯
     （B）近光灯
     （C）远光灯
     （D）危险报警闪光灯
答案：D

94、在右图这种天气条件下行车如何使用灯光？
（A）使用近光灯
（B）不使用灯光
（C）使用远光灯
（D）使用雾灯
答案：D

95、驾驶的车辆正在被其他车辆超越时，应当（  ）。
（A）继续加速行驶
（B）减速,靠右侧行驶
（C）靠道路中心行驶
（D）加速让路
答案：B

96、绝大多数交通事故的发生与（       ）直接相关。
（A）驾驶人的驾驶技术     （B）驾驶人的安全意识
（C）驾驶人的人为疏忽       （D）驾驶人的法律意识
答案：C

97、防御性驾驶乃强调以（      ）为主轴的用路观念
（A）车辆的行驶环境      （B）车辆的安全性能
（C）驾驶人的操作水平    （D）驾驶人的认知
答案：D

98、车辆轮胎的抓地力是指（      ）
（A）轮胎胎纹的深浅       （B）轮胎与地面的摩擦力
（C）轮胎垂直荷重          （D）轮胎与地面的摩擦系数
答案：B

99、下列不是轮胎抓地力组成的是（    ）
（A）驱动力              （B）摩擦力
（C）转向力              （D）刹车力
答案：B

100、出现意外紧急刹车时，若前轮锁死则（      ）
（A）车辆冲向方向盘转动方向        （B）车辆只能向前冲
（C）车辆会甩尾失控尾         （D）车辆后轮随即锁死
答案：B

101、若车辆配备有ABS系统则（      ）
（A）前轮锁死时后轮不会锁死    B后轮锁死时前轮不会锁死
（C）刹车时方向盘会有部分转向力  （D）刹车时方向盘没有转向力
答案：C

102、液压刹车系统是利用液体的（      ）特性
（A）流动性             （B）不可压缩性
（C）可压缩性           （D）热胀冷缩
答案：B

103、刹车油应定期更换是因为刹车油中含水量增加会导致（  ）
（A）刹车油沸点增高      （B）刹车油沸点不变
（C）刹车油沸点降低      D刹车油凝固丧失流动性
答案：C

104、路口绿灯时不应有的防御考虑是（     ）
（A）左右观察           （B）加速通过
（C）右脚带着刹车踏板    （D）会不会有人闯红灯
答案：B

105、在未区分左右车道的路段，应注意靠（  ）行驶，特别是（   ），以避免与来车对撞。
（A）左、直道          （B）右、直道
（C）右、弯道          （D）左、弯道
答案：C

106、在高速公路行驶时的最高指导原则是（    ）
（A）避免超速行驶       （B）与前车保持安全车距
（C）注意力要集中       （D）不要开车打电话
答案：B

107、发生交通事故后不（   ）应立即（    ）救人
（A）停车、报警        （B）逃逸、报警
（C）逃逸、停车         （D）报警、停车
答案：B

108、防御性驾驶的理念，在于建立驾驶员的（    ）意识并预为自己多保留一点安全空间。
（A）安全  B守法    C危机     D危害
答案：C

109、《道路交通安全法》中的车辆是指（    ）
（A）机动车               （B）非机动车
C机动车和非机动车       （D）汽车和拖拉机
答案：C

110、 防御性驾驶理念认为道路交通事故的发生是可以（     ）的，其与驾驶员的驾驶技术无直接关系。   。
（A）完全避免  （B）预防    C理解    D 放任自流
答案：B

111、防御性驾驶提醒驾驶员既不要违规侵犯他人，也不要因未采取必要的安全措施而受到（     ）
（A）违法处罚  （B）他人侵害（C）意外事故  D 公司处罚
答案：B

112、当汽车运行出现紧急情况时，首要的应急原则是(   )
（A）头脑清醒、情绪镇定    （B）紧急制动
C减速停车                （D）避让障碍物
答案：A

113、汽车保险中的交通强制保险不负责赔偿（    ）
（A）对方车辆损失        （B）对方人员损失
（C）我方车辆损失        （D）对方车辆和人员损失
答案：C

114、当活塞环弹力不足，出现活塞环异响时，应作（   ）处理
（A）调整   B紧固    C  更换      （D）调整或紧固
答案：C

115、变速器齿轮油品质不良、油量不足，会造成（    ）故障
（A）跳档   （B）乱档   （C）挂档困难   （D）无法挂档
答案：C

 116、车辆上的ABS主要目的是刹车时的（    ）
（A）安全性           （B）稳定性
（C）刹车距离缩短       （D）刹车时间缩短
答案：B

117、车辆行进中爆胎后不应（      ）
（A）握稳方向盘        （B）控制车辆直线行驶
（C）松开油门踏板      D急踩刹车
答案：D

118、机动车上道行驶应在前风挡上放置（    ）
（A）路桥通行证     （B）保险标志
C单位通行证          （D）机动车号牌
答案：B

119、机动车上道行驶必须携带的证件有（     ）
（A）身份证    （B）驾驶证     C登记证书    （D）备胎
答案：B

120、遇到（      ）不需合理避让，可以与其临近驾驶。
（A）小客车    （B）新手驾车   （C）运输危险品车辆    （D）救护车
答案：A

121、、驾驶员可以该驾驶（     ）
（A）超载车辆            （B）事故隐患车辆
（C）具有局部隐患去维修的车辆    （D）人货混装车辆
答案：C

122、下面不是轮胎的主要功能的是（     ）
（A）前进的作用力        （B）刹车的作用力   
（C）吸收垂直震动的力     （D）上升的作用力
答案：D

123、下列不是车辆日常三检结果记录是（    ）
（A）冷却水量    （B）轮胎气压    （C）灯光喇叭   （D）车上货物
答案：D

124、车辆能在道路上行驶靠的是（    ）与（   ）的相互作用。
（A）驾驶员与车辆   （B）车辆与环境   C轮胎与地面  D燃油与发动机
答案：C

125、下面不会影响轮胎抓地力的是（     ）
（A）轮胎材质    （B）地面状况   （C）轮胎胎压     （D）车辆OBD
答案：D

126、车辆行驶中若因紧急刹车而使轮胎死锁时轮胎将失去（        ）而发生危险。
（A）横向滑动力   （B）横向抓地力  （C）垂直减震力  （D）竖向抓地力
答案：B

127、无ABS车辆在快速行进中若驾驶员又急又猛的踩下刹车，不会导致的结果是（）
A、前轮死锁  B、后轮死锁  C、甩尾失控  D、立刻停下
答案：D

128、采用液压刹车系统的小轿车是利用液体的(    )原理。
（A）可压缩  （B）可传递  （C）不可压缩  （D）不可传递
答案：C

129、下列不是刹车系统必须具备的特性是（   ）
（A）能够产生足够的减速度。
（B）有一定的稳定度。
（C）刹车系统的关联性。
（D）刹车系统的动态稳定性。
答案：C

130、刹车系统的动态稳定是指无论在何种载重与路面状况下后轴车轮都不应比前轴（    ）
（A）转速快   （B）先死锁  （C）转速慢   （D）后死锁
答案：B

131、刹车时产生的持续高热会造成刹车油（），严重时会导致（）。
A、气化、刹车失灵 B、杂质增大、刹车失灵
C、气化、刹车距离减少 D、杂质增大、刹车距离减少
答案：A

132、刹车油长期不更换会导致刹车失灵，因此建议应（    ）
（A）定期添加刹车油           （B）定期更换刹车管路
（C）定期更换刹车油           （D）定期补充刹车油
答案：C

133、在弯道中急踩刹车不会导致（      ）
（A）车辆不稳              （B）甩尾失控
（C）ABS不起作用           （D）内侧轮先锁死
答案：C

134、轮胎胎纹低于0.5MM时应（     ）
（A）低速慢行   （B）更换到后轮   （C）更换轮胎   （D）每日检查
答案：C

135、目前汽车的方向盘均为助力转向，若发动机熄火可能会发生（  ）
（A）方向盘死锁          （B）方向盘转动异常吃力
（C）方向盘转动无变化    （D）转向助力泵继续工作
答案：B

136、为了防范汽车行驶中突然熄火，以下正确的动作是（    ）
（A）不开车打电话        （B）双手紧握方向盘
（C）单手紧握方向盘      （D）低速行驶
答案：B

137、一旦汽车在行驶中熄火，踩下刹车踏板后应（     ）
（A）重新连续踩踏       （B）不再松开重新踩踏
（C）松开踏             （D）松开踏板拉起手刹
答案：B

138、车辆行驶至路口时应（    ）并看一下左右状况。
（A）右脚轻踩油门踏板    （B）在绿灯情况下快速通过
（C）右脚踩下刹车踏板    （D）右脚轻踏刹车踏板
答案：D

139、车辆开始经过路口时不应有的动作是（   ）
（A）减速慢行           （B）左右观察
（C）快速通过           （D）保持警惕
答案：C

140、在无专用车道右转时最佳的防御路径是（   ）
（A）减速慢行           （B）左右观察
（C）快速通过           （D）转弯前尽量靠右行驶
答案：D

141、车辆下坡时，由于呈前重后轻，紧急刹车时会造成（    ）
（A）后轮死锁而甩尾失控     （B）前轮死锁而甩尾失控
（C）后轮死锁而刹车失灵     （D）前轮死锁而刹车失灵
答案：A

142、在未区分左右车道的拐弯路段，应注意（     ）行驶，以避免与来车对撞。
（A）靠左     （B）快速     （C）靠右     （D）超速
答案：C

143、防御理念认为两车道同向行驶时，若前方车辆突然减速后方车辆应（    ）
（A）从左方超车   （B）从右方超车    （C）切勿超车   （D）紧急刹车
答案：C

144、下列不是防止爆胎的行为是（    ）
（A）双手紧握方向盘       （B）急踩刹车
（C）经常检查胎压         D胎纹浅时须更换
答案：B

145、高速公路上停车检修时应在（    ）放置警示牌。
（A）车前100米   （B）车后100米  （C）车前150米   （D）车后150米
答案：D

146、我们有两个词来形容防御性驾驶，它们是（    ），空间给车辆，能见度给驾驶员。
A  空间与目视距离        B  能见度与目测范围       C  空间与能见度
答案：C

147、判断“向前远看”是否做到位的最佳方法，就是查看我们在车道两线之间的距离是否（       ）。
A   对称                 B  相等          C 对等
答案：B

148、驾驶人在行车中经过积水路面时，按照防御性驾驶技术要求，应注意观察，留有余地，(    ) 。
A  特别注意减速慢行      B  迅速加速通过
C  保持正常车速通过      D  低档加速通过
答案：A

149、车辆在拥挤路段低速行驶时，遇其他车辆强行“加塞”，按照防御性驾驶技术要求，应顾全大局，(   )，确保行车安全。
A  鸣喇叭警告，不得进入        B  加速行驶，紧跟前车，不让其进入
C  主动礼让，任何时候都保持适当的跟车距离
D  挤靠“加塞”车辆，逼其离开
答案：C

150、雾天对安全行车的主要影响是能见度低，视线不清，按照防御性驾驶技术要求，要留有余地，适当拉开与前车的跟车距离，要引人注意，及时开启(     )。
A  后位灯         B  近光灯      C  远光灯     D  危险报警闪光灯
答案：D

151、在没有道路中心线的道路上，遇后车发出超车信号时，按照防御性驾驶技术要求，前车应当顾全大局，扫视后视镜，保持对周围交通环境的了解，(    )。
A  保持原有状态行驶         B  加速行驶
C  迅速停车让行             D 在条件许可的情况下，降低速度、靠右让行
答案：D

152、行车中变更车道，按照防御性驾驶技术要求，要环回视野、留有余地、引人注意，认真观察四周情况，(    )开启转向灯，提醒后方跟车注意。
A  应提前1秒钟             B  应至少提前3～5秒钟
C  不需要提前               D  根据情况决定是否
答案：B

153、出车前的（     ）是安全驾驶的关键环节，它为驾驶员和乘客提供了安全行驶的车辆。
A  轮胎检查           B  外观检查          C  车辆检查
答案：C
